Sur la route, lorsqu'un évènement imprévu survient, le conducteur
réagit avec un temps de retard d'environ 1 seconde et la voiture
parcourt encore une certaine distance qui dépend de la vitesse à
laquelle roule le véhicule.\\Le tableau ci-dessous indique différents
résultats de relevés effectués par La Gendarmerie Nationale.
\begin{center}
\begin{tabularx}{8cm}{|X|c|c|c|}
\hline
Vitesse en km.h$^{-1}$&50&70&100\\
\hline
Distance parcourue pendant le temps de réaction&14&19,6&28\\
\hline
\end{tabularx}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Ce tableau correspond-il à une situation de proportionnalité ?
\item Quelle est la distance parcourue pendant le temps de réaction si
l'on roule à 90~km.h$^{-1}$ ? Et à 130~km.h$^{-1}$ ?
\item \`A quelle vitesse roule-t-on si la distance de réaction est 30,8~m ?
\item Fais un graphique représentant cette situation et explique
comment retrouver les résultats des questions précédentes.
\end{myenumerate}